let questions = [
  {
    numb: 1,
    question:
      "¿Qué función en Python se utiliza para mostrar texto en la consola?",
    answer: "print()",
    options: ["output()", "print()", "echo()", "show()"],
  },
  {
    numb: 2,
    question: "¿Cómo se declara una variable en Python?",
    answer: "Asignando un valor con el símbolo '='",
    options: [
      "Declarando con 'var'",
      "Asignando un valor con el símbolo '='",
      "Usando 'let'",
      "Definiendo el tipo de dato antes del nombre de la variable",
    ],
  },
  {
    numb: 3,
    question: "¿Cuál es el propósito de la función 'len()' en Python?",
    answer: "Obtener la longitud de una secuencia",
    options: [
      "Convertir una cadena en número",
      "Sumar dos valores",
      "Obtener la longitud de una secuencia",
      "Eliminar un elemento de una lista",
    ],
  },
  {
    numb: 4,
    question: "¿Cómo definimos una función en Python?",
    answer: "Usando la palabra clave 'def'",
    options: [
      "Usando 'function'",
      "Usando 'lambda'",
      "Usando la palabra clave 'def'",
      "No es necesario definir funciones en Python",
    ],
  },
  {
    numb: 5,
    question: "¿Cómo podemos repetir un bloque de código en Python?",
    answer: "Usando bucles como 'for' o 'while'",
    options: [
      "Usando 'loop'",
      "Usando 'repeat'",
      "Usando bucles como 'for' o 'while'",
      "Usando 'iterate'",
    ],
  },
  {
    numb: 6,
    question:
      "¿Qué operador se usa para comprobar si dos valores son iguales en Python?",
    answer: "==",
    options: ["=", "==", "equals", "==="],
  },
  {
    numb: 7,
    question: "¿Cómo puedes pedir al usuario que ingrese datos en Python?",
    answer: "Usando 'input()'",
    options: [
      "Usando 'ask()'",
      "Usando 'prompt()'",
      "Usando 'input()'",
      "Usando 'scan()'",
    ],
  },
  {
    numb: 8,
    question:
      "¿Qué palabra clave se utiliza para verificar una condición en Python?",
    answer: "if",
    options: ["when", "check", "if", "for"],
  },
  {
    numb: 9,
    question: "¿Qué es una lista en Python?",
    answer: "Una secuencia ordenada de elementos",
    options: [
      "Una secuencia de caracteres",
      "Un tipo de variable que almacena números",
      "Una secuencia ordenada de elementos",
      "Un conjunto de pares clave-valor",
    ],
  },
  {
    numb: 10,
    question: "¿Qué palabra clave se usa para manejar errores en Python?",
    answer: "try-except",
    options: ["if-else", "try-except", "error-handling", "catch-finally"],
  },
];
